重複排隊搶購墨爾本超市奶粉 澳洲女子當面斥「你們合法但是錯的」

一名澳洲人前日（18日）在澳洲連鎖超市 Coles 的 facebook專頁上載一段短片，顯示有十數名亞洲人面孔的顧客在一間超級市場內搶購奶粉。該名網民描述這些顧客重複地去收銀處付錢然後再回來購買奶粉，指有關行為雖然合法，卻十分荒謬，認為超市應該有政策限制顧客在特定時間內能夠購買多少奶粉。

上載短片的網民 Hannah Dixon 指，片段在澳洲墨爾本的一間超級市場內拍攝。片段顯示，有十數名亞洲面孔的顧客在奶粉還未有上架前，就從運載貨物的手推車上將奶粉放到自己的購物籃裡，平均每人拿走4-6罐奶粉。

一名亞洲面孔男子上前嘗試阻止拍攝，並以英語說「你不能拍攝，這是私隱，你沒有我的批准，你為什麼要拍我」。相信是拍攝短片的女子以英語回應指：「這是可以的，你可以買這些奶粉」，她續指「不過他們在重複地做這件事，他們去收銀處付錢後又再回來。」她又表示，「你們是在欺騙這個系統，」「我知道這是合法的，但這仍然是錯的。」

有人說普通話

片段中亦顯示有人用普通話說：「不要擠」。一名排隊購買奶粉的亞洲女子用英語反問：「（如果是錯的）為什麼他們還在賣？難道他們違規了嗎？錯在哪兒了？」

Hannah Dixon澳洲媒體 A Current Affair 訪問時形容，這班亞洲顧客當時在超市內走來走去，形容當時的情況「瘋狂」，並猜測這班亞洲顧客之間互相合作。

Coles 回應澳洲媒體 The Australian 查詢時表示，超市已經有政策限制每名顧客只能購買四罐奶粉。

有香港網民在片段下留言表示，這情況就猶如在香港。

在香港，行政長官林鄭月娥在上星期公佈的任內首份《施政報告》中提出檢討「限奶令」，引起社會討論，有市民擔心如果取消「限奶令」會導致走水貨奶粉的問題變得更加嚴重。

支那人 不意外

支那人三之黃禍再臨

道德呢d 野支那人識鬼

典型中國人思想

因為走灰色地帶, 唔犯法所以就佔盡便宜

買人地d 衫去宴會, 著完就退款, 人地知你地d 貪便宜行為好耐

同中國人講呢d哂9氣

傑出華人系列

亞洲面孔
根本全澳洲都知係得中國人會咁做
Daigou依個term個個都知

除咗支那人仲有邊個要搶奶粉